東亞人算唔算係白皮膚?

唔係想講白皮膚係唔係優越d
只係純粹好好奇，
外國人已經唔會再用「黃種人」依個字，一黎依個字係有歧視成份，二黎都真係發現東亞人並唔係「黃皮膚」

再者東亞人膚色又的確係同大部份白人一樣色
好多時你遮左個樣，其實係唔會分得出邊個係白人邊個係東亞人
當然有d白人既種係白到紅皮膚，但大部份都係同我地一樣色

我又睇到wiki有一頁係講light skin
都係講到明只有東亞人同白人係屬於light skin
甚至有d西方人都會將東亞人當成係白皮膚既一種

好好奇，除左我地講自己係「黃皮膚」外
其實外國人係唔係將東亞人當成白皮膚? (唔係當成白人，只係白皮膚)

所謂嘅膚色，背後係指種族

當然啦
但如果單純講膚色，我的確唔係太覺得東亞人同白人有太大分別
最白既一定係白人，但係兩者膚色重疊既位好多、好明顯
正如正常一個白人/東亞人唔會同南亞人/黑人有膚色重疊

一個黑人白過白人會覺得好神秘、冇可能發生
一個南亞人好似東亞人咁白都好少見、都冇咩可能發生
但從來唔會有人覺得一個東亞人白過白人係好少見既事

我地隻色 同意大利法國人好似

膚色其實有冇一個學術上/醫學上嘅分類

唔算，因為有牛肺

北歐人真係白到紅色
但我見中歐人隻色真係同我地差不多
南歐就更加係黑過我地好多

冇分類但事實上又真係有分別
如果膚色0係最白10係最黑
可能白人係0-3
東亞人係1-4
南亞人係4-7
黑人係7-10咁

依度我又想問多一個問題
如果毛髮顏色同黑色素有關
咁又點解我地係黑眼黑髮?
觀察上我諗的確係冇人會反對白人一定白過我地
點解有D金髮藍眼既白人就算冇曬黑，都係同我地一樣咁既色?
但我地從來唔會有D好白既人係金髮藍眼?

東亞狗就係東亞狗
皮膚白唔會令你種族優越啲

以前傳教失敗先改口黃皮膚
由一開始就係白皮膚

咪一早講左唔關事
但自己自稱黃皮膚咪仲歧視自己
人地叫我地黃皮膚係有歧視成份，依家要改正返都唔得? 邊個先係東亞狗?

The stratum corneum of Mongoloid skin contains lots of keratin, African and Melanesian skin has low amounts of keratin, and European skin lacks keratin.

Mongoloids have "yellowish skin", because the stratum corneum of Mongoloid skin contains lots of "disks of keratin"

屌，我都覺左好多年
不過呢個標準都係班鬼佬整出黎，背後既歧視意味好明顯
事實我地同南亞個班D色真係差好遠

因為中華地區傳統上黃色象徵高貴, 天子, 所以呢個文化既人好欣然接受西方人話佢地黃皮膚
但反之日本就視之為侮辱

咪就係，有病先係黃色皮膚。

可能頭髮同眼既黑色素未必係主因
東亞人都有好多係褐色，鬼佬隻眼都有幾隻色

乜撚嘢大媽阿

immunoglobulin allotype根本唔可以correspond到去一個特定嘅膚色/種族
呢啲毫無根據嘅圖睇下就算